# Общие условия


1. Оплата происходит по факту выполнения работы, после принятия работы Главным редактором или ответственным менеджером.
2. Платежные системы, с которыми мы работаем:  PayPal (ПРЕДПОЧТИТЕЛЬНО), Яндекс-Деньги, Альфа-Клик
3. Список платежных систем расширяется, планируем ввести оплату через криптовалюту)

# Порядок оплаты

4. Оплата происходит ежемесячно в период с 25 по 30 каждого месяца. В течение всего времени производится учет фактически сделанных работ и начиленных гонораров, которые любой может сверить с руководителем.


# Редакторы, работающие с текстами уроков

1. Оплата сдельная и зависит от объема.
2. Редактирование расшифровок - 30 руб за 1000 знаков без пробелов.


# Разработчики курсов (Instructional designer), которые собирают курс на основе контента.

Работа разработчика курса включает выполнение проекта по созданию и запуску курса и последующее сопровождение и коррекцию курса. Поэтому оплата разбивается на этап создания курса и на этап поддержки курса.

## Оплата создания курса сдельная и зависит от объема.

1. Предполагается, что для курса уже есть текстовый, видео, аудио или графический контент, отвечающий минимальным требованиям.
2. Средняя почасовая ставка **создания курса** составляет 400 рублей/час (примерно 8$/час) при наличии квалифкации. Квалификация подразумевает свободное владение сервисами, перечисленными в описании позиции. Опыт показывает, что при интенсивной практике большинство людей с базовыми навыками осваивают эти инструменты менее чем за неделю, и выходят на нормальную скорость. При большей практике, более опытные работают быстрее, а новички медленней, поэтому мы платим за объем, а не за время.


#### 1. Создание простого курса, включающий только уроки без разделов, тестов, сертификатов, призов и домашних заданий

1. Число уроков от 7 до 10 уроков: Вилка оплаты 1000-1500 рублей.
2. Дополнительный урок + 70-100 рублей.
3. Средняя длительность создания **простого** курса до 10 уроков при наличии контента - 2 до 5 часов в зависимости от квалификации. 


#### 2. Создание среднего курса, включающий уроки, не менее 3 разделов с тестами, сертификатами, призами, но БЕЗ домашних заданий

1. Число уроков от 7 до 10 уроков: - 5000-7000 рублей.
2. Дополнительный урок с разделами, тестами/ сертификатами и призами + 400-600 рублей.
3. Средняя длительность создания **среднего** курса до 10 уроков при наличии контента - 8 до 20 часов в зависимости от квалификации.


#### 3. Создание сложного курса, включающего все и домашние задания для каждого урока или раздела.

1. Число уроков от 7 до 10 уроков: - 5000-7000 рублей без д/з.
2. Дополнительный урок с тестами/ сертификатами и призами без д/з + 400-600 рублей.
3. Одно домашнее задание + 200-300 рублей
4. Средняя длительность создания **сложного** курса до 10 уроков при наличии контента - 25 до 35 часов в зависимости от квалификации.
5. Средняя оплата курса из 10 уроков, где есть по 3 раздела/теста +сертификат курса + призы + 20 д/з составляет 13000-15000 рублей или эквивалент в валюте.

## Оплата поддержания курса постоянная на протяжении активного статуса курса

1. Поддержание курса начинается после того, как курс прошел закрытое и открытое тестирование в течении недели после запуска, т.е. курс сдан в эксплуатацию.
2. Оплата зависит от объема запросов и коррекций, что зависит в свою очередь от размера и востребованности курса. Как правило, в начале, сразу после запуска, исправлений и мелких улучшений может быть много, а когда релиз курса стал стабильным, число запросов и коррекций снижается. Мы усредняем показатели, чтобы сотрудникам было выгодно поддерживать курс.
3. Средняя почасовая ставка **поддержания курса** составляет 400 рублей/час (примерно 8$/час) при наличии квалифкации.
4. Поддержка **простого** курса до 10 уроков стоит 1000-1500 рублей/ месяц (примерно 20$/час).
5. Поддержка **среднего** курса до 10 уроков стоит 1500-2500 рублей/ месяц (примерно 60$/час).
6. Поддержка **сложного** курса до 10 уроков + 20 д/з стоит 5000 рублей/ месяц (примерно 90$/час).
7. Общая сумма, выплачиваемая за поддержку определяется общей суммой всех курсов в поддержке.
8. Основной метрикой поддержки является устойчивая работа курса, и достижение норматива ответов на часто встречающиеся вопросы.




++++
